政府一d都唔荒謬，人地擺明打壓你啦

我講左好多次啦，政府一d都唔荒謬，人地擺明打壓你啦，我打壓人都會咁做架。

荒謬既係你仲覺得捉到政府寫錯茴香豆個茴字就一句 KO 左政府。

Then?
我唔明佢邏輯
無論發生幾多次
荒謬嘅事就係荒謬
聲討下有乜問題

有問題。
荒謬係指偏離常識，但中共打壓馴民就係常識。

只有當你畀現實嚇親，發現同你嘅認知唔同，你先會話荒謬

當接受咗現實係邪惡嘅敵人會不擇手段，就唔會再覺得荒謬，仲可以認得更清形勢，亦都更清楚要做咩

你如果覺得荒謬，噉你可以試下企喺敵人嘅角度睇，宜家敵人要消滅你，噉你同唔同意佢嘅行動同目標係一致嘅？

唔係叫你接受對方做嘅野。

而係想指出你對敵人嘅觀感仲係太正面，你仲係覺得佢有一個應該要跟嘅規則，唉，當你嘅仇恨真係夠深，就會明白到呢個敵人係會不擇手段而且唔會講咩普世價值。

現實係，兩方係你死我活嘅關係，喺呢個關係冇野對方有幾惡毒都唔會係荒謬，只有對對方仲有期望，覺得對方「犯規」先係對你自己嚟講最「荒謬」嘅諗法。

我舉個例，踢一場冇球證嘅波，對方出手打人，如果你仲諗住同佢講球例，諗住罰佢出場，噉佢只會一拳打爆你個鼻。

唔叫荒謬咁叫乜
你有乜嘢詞語提議？

啊豬啊狗都知中共瘋狂打壓啦
佢講到依家唔係新鮮事咁
Fine, 知道then?

即使我知打壓陸續有來
我都可以覺得每件事荒謬絕倫㗎
我唔覺得用呢個字對中共有幾正面喎

我覺得唯有知道依家幾咁痴線
我先可以記緊中共同香港人嘅血海深仇，有乜問題

中共打壓唔係新鮮事，亦係常識。
我同意文明社會唔會發生咁嘅嘢，但唔文明唔等於荒謬，以為全世界都好文明先係短視同理想主義。

個問題咪就係聲討
你話黑警死全家就真係會死全家 ？
天滅支那個中南海就會突然人間蒸發？

咁呢個係你信唔信有報應啫
咁呀豬呀狗都知無㗎
但依家講到好似表達憤怒都太犬儒咁
我唔明你哋想點

啱
但我唔可以以西方標準覺得荒謬覺得憤怒咩
我唔明有乜嘢問題
你亦都未提議我可以用乜嘢字眼

你可以話佢野蠻，你可以憤怒，但你唔可以期望中共同香港會用西方標準做嘢。

我夠可以話唔好覺得所有世界都係咁文明
中共就係咁野蠻啦
有乜嘢分別
根本執着喺個字眼個問題就好無稽

冇人有期望過中共會仁慈
Anyway你無咗怒火就好容易逆來順受
但最容易令普通人keep住憤怒
其實就係佢哋冇預期一路一路差落去
所以我唔覺得有乜嘢弊處

認為中共行為係野蠻唔等於要接受俾中共統治，唔會因為咁而逆來順受。
用「荒謬」一詞已經係認知同現實有偏差，唔係詞語唔同咁簡單。有人以為中共唔會去盡，對佢治下仍然可以照常生活懷有希望，所以先會認為荒謬。錯誤嘅希望會令人作出錯誤嘅決定，所以要避免。